十萬人揳衫上街哀悼國殤

十萬人揳衫上街哀悼國殤

十多萬人昨穿黑衣及「揳衫」上街，由銅鑼灣行到中環遮打花園。李家皓攝

【賀佢老母】

【本報訊】民陣發起的十．一「國殤」遊行被警方反對，但無阻十多萬人以行街方式哀悼中共建政70年。他們穿黑衣、部份人戴V煞面具，響應呼籲「揳衫」，走上港島街頭向中共展示無懼白色恐怖的決心。警方早以戒嚴姿態佈防，港鐵亦封閉多站配合警方，有人預先通知親友行蹤，又在手臂寫上星火同盟的法律支援電話號碼，以備被消失後得到支援。

記者：李思潁 伍雅謙 張雅婷

港鐵前晚已預告金鐘站、灣仔站、太子站暫停開放，年過50的古女士昨早8時由東涌乘巴士到灣仔。她過去100萬及200萬人遊行均在港島，「港島先最重要！」昨日再行街，她這樣理解：「𠵱家擺明係落佢（中共）面㗎啦！」

相關新聞：警手冊：遇致命攻擊才可用槍

有市民向習近平畫像擲雞蛋。董立華攝

有示威者爬上電車站，揮動焚燒中的國旗。

黎智英：向共產黨說不

未到原定行街時間，港島已出現黑壓壓人群，正午時分，商場落閘、港鐵關站，銅鑼灣儼如空城。「行街」隊伍於下午1時出發，跟隨民陣早前擬定的遊行路線，由銅鑼灣前往中環遮打花園。

是次行街由職工盟秘書長李卓人、民主黨何俊仁、社民連梁國雄和民陣副召集人陳皓桓以個人名義發起，他們於隊頭帶領人群，隊伍手持「結束專政 還政於民」的橫幅，高叫「沒有國慶 只有國殤」、「香港人加油」等口號，現場有人派發V煞面具。

當隊頭行經灣仔行人天橋時，李卓人呼籲為民主和反修例運動犧牲的抗爭者站立默哀一分鐘，隨後人群再出發。人群中亦見壹傳媒創辦人黎智英，他形容昨日是「國殤日」，「我哋受咗共產黨蹂躪逼壓70年，今日應該出嚟向佢說不」。他又批評政府只懂用暴力處理港人訴求，並非想真正解決問題，政府最少應該成立獨立調查委員會，但要真正消除社會矛盾，還是要靠落實真普選。

另一邊廂，有人自發舉辦六區集會，行街隊伍即將抵達集會地點之一的灣仔修頓球場時，場內有人大叫：「銅鑼灣起咗步！遊行人士就嚟到，到咗我哋去會合佢哋，要物資嘅攞物資！」現場掌聲雷動。亦有人大叫：「班狗上咗嚟喇！唔好再坐喇！揳衫喇全世界！」然後部份人開始離開修頓球場，加入行街，人數多至要佔據軒尼詩道。示威者揳衫是為識別卧底警的招數，因警員腰間多數「陀槍」。

和理非做好被捕準備

參與集會的阿燕自言是和理非，但亦在手臂寫上星火同盟的法律支援電話號碼，她指「𠵱家出街都可以俾人拉」，亦預備了Telegram的scheduled msg（排程短訊）予親友，讓親友與自己失去聯絡後替她尋求法律援助。

行街隊伍一直平和有序，但警方駐重兵佈防。有直升機一直在灣仔上空盤旋，跟隨行街隊頭。灣仔入境事務大樓天橋往灣仔站方向已封鎖，大批防暴在站內戒備。警方又在中聯辦對出橋底位置部署了1號和3號水炮車，另有兩輛「銳武」裝甲車戒備，干諾道西向行車天橋亦有一架衝鋒車停泊。當遊行隊頭行到中環時，警方指有人於銅鑼灣佔用軒尼詩道的行車線，並正往金鐘方向，質疑在場人士「未經批准集結」屬違法行為。

隊頭在下午2時23分到達中環環球德輔道中和畢打街，陳皓桓宣佈已到終點，呼籲參與者流水式散去。陳又指，雖沒點算人數，但估計有十多萬人一起公民抗命。

相關新聞：油麻地敗退 警朝天轟兩槍

上一則
上一則
13歲掟汽油彈 少年：冇嘢可以令我驚

下一則
下一則
百人揮英國旗爭BNO平權

警手冊：遇致命攻擊才可用槍
油麻地敗退 警朝天轟兩槍
示威者狙擊撐警中資店
國際聚焦香港警暴升級
西環集中營：差人開槍蓋過閱兵 習帝冇晒面
港島示威者打游擊抗水炮
13歲掟汽油彈 少年：冇嘢可以令我驚
百人揮英國旗爭BNO平權
港男派V煞面具：政府應害怕人民
屯門大戰 腐液四濺多人傷
警拖行掌摑女示威者
大叔持刀斬人 匿街市混戰
黃大仙催淚彈揭全港戰幔
學生落街遭防暴搜書包
瘋狂綠Van加速衝向人群
海綿彈仰射 沙田民居爆窗
十．一賽馬投注額 五年首跌
受夠警暴 台妻後悔居港：法治底下很黑暗
深水埗千人巷戰 避警追捕
小店照開舖撐年輕人
揮刀嚇途人 藍絲婦被「私了」
學生撒溪錢悼國難：閱埋今次兵冇㗎喇
卑微仍堅持 灰心但無悔 努力罷課
光頭警長閱兵風頭蓋林鄭
城樓講話 習稱堅持兩制
市民轟押後區選政治分贓
室內升旗 張建宗：示威損經濟
王宗堯保釋 籲港人繼續堅持
港台兩記者眼角膝頭中彈
警掃示威者物資貨倉拘22人
9.29大遊行 96人控暴動
澳門終院駁回集會上訴
網民全球登報向中共贈興
三藩巿中國領館遭潑漆
特朗普擒獲共諜「賀壽」
封路無阻市民悼南丫海難
司機義載抗爭者︰政府爛透
死城迎「國慶」商舖關 港鐵閂
Prada開門拍烏蠅
全港路障 瘋狂搜車
社民連示威 藍絲毀棺被捕
黑色十．一 轟六實彈 拉180人警朝胸開槍 中五生重傷

好撚型呀巴打